<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-01-22T00:52:31-08:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Sherry Yang （杨梦娇）</title><entry><title type="html">2018年终总结</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2019/01/01/2018%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93.html" rel="alternate" type="text/html" title="2018年终总结" /><published>2019-01-01T21:00:00-08:00</published><updated>2019-01-01T21:00:00-08:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2019/01/01/2018%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2019/01/01/2018%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93.html">&lt;h2 id=&quot;工作&quot;&gt;工作&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;还记得四年前看到MIT录取邮件上写的 “welcome to the class of 2018” 时觉得2018简直就是个遥不可及的数字，现在这一年已然成了过去式。在这一年中，我完成了（更确切的说是开始了）从学生到 working professional 的转变，可以说是十分的不适应并且有些抵触。归根结底还是因为没有找到很明确的兴趣，然后工作中没有在学校时的那种 sense of obligation，也没有因为上各种课参加各种活动收获的 sense of progress，所以有些迷失方向。倒也不是说我对 software engineering 一点兴趣都没有，但总觉得 software 是一个用来实现其他目的的方式，而我还在寻找这个目的对于我来说究竟是什么。其实话说回来我也明白不一定非得追求这个目的才能实现自我价值。周围同事从工作中获得 fulfillment 的方式是五花八门：有些人对 technical problem solving 和 debugging 本身就有极大的兴趣，不会觉得 debugging 是一件麻烦或者痛苦的事；还有些人只是把 software engineering 当作挣钱的方式，然后以课余兴趣或者提前退休为动力。因为每个人的经历和性格都不一样，我也没觉得哪种方式更正确，就如那句 “there is no right way but your way” 一样，只是我还没有找到 my way。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实在2017年11月的时候，我实习过的安卓的那个组就因为 office politics 被重新编制，很多组里的人都离开了。我本来是打算毕业来这个组做全职的，所以多多少少对工业界有了些看法。当时在读 master of Engineering，开始接触一些 research，感觉读 paper 想问题写 code 写 paper 是很有趣的，所以就申请了计算机的 PhD，但毕竟不是一开始就计划并且 commit 了的事，所以要不要读、什么时候开始读、具体读什么都成了让我头疼的问题。最后还是决定先通过做工程师来看看世界，希望能从中获得一些灵感。工作后发现让我失望的其实不是工作本身，而是我自己对于工作、学习、和生活态度的转变。感觉工作时不如在学校学习那么投入，也没有从 day-to-day engineering 中积极地去学新东西，变得越来越不爱动脑，花在其他兴趣爱好上的时间也大有减少。总之就是觉得现在的工作环境和我所处的年龄阶段不是很相符，越发地想回去读书了。10月份的时候回了一趟波士顿，觉得波士顿简直比湾区好太多。在 Harvard square 旁的咖啡厅里满满都是捧着书看的年轻人，Charles river 河畔大冷的天跑步的也是大有人在。这种城市的气氛与 South Bay 形成了鲜明的对比。虽然2019年回去读书的事还是没有板上定钉，但我应该是会朝着这个方向努力了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;业余&quot;&gt;业余&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当初选择来谷歌很大原因是因为这里的课余生活很丰富。有一栋专门供员工弹琴、绘画、打乒乓球的楼。我对乒乓球的热爱这些年来只增不减，虽然战绩没有什么提升，但练球的手感还是有变化的。比较深的感触是在击球一瞬间对小臂的运用。之前就有朋友说过我喜欢碰球，并没有在打球。当时还不明白，细细体会下来发现打每个球时拍子和球应该是一个很 engaging 的过程，对球的控制是通过身体联动小臂联动拍子在击球一瞬间的加速度而实现的。如果这个加速度没有了，比如用我之前喜欢的碰球的方式，那么对球的控制也就没有了。领悟到的第二点就是身体移动的重要性。这个我一直做得不好，以前练球也很少练脚步。虽然一直都知道应该要动脚，但是实战中总是习惯性的用手去够。感觉练乒乓时练脚步就好像练琴时练音阶一样，都是基本功。虽然我很遗憾没有从小练好这项基本功，但希望在兴趣的引导下以前的坏习惯还是可以纠正的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起习惯，值得一提的是自己练球和打比赛的时候简直判若两人。因为练球的时候没有压力，我会专注于做好动作以及对以前不好习惯的纠正，而在比赛记分的紧张情况下我的心态会发生变化，注意力也会转移，以前下意识的动作都会回来。当然比赛输球的原因也是多方面的，比如有时候我会先入为主的认为我赢不了对方，便也没有那么想赢。然后一个球还没出手便已经做好了这个球打飞的心理准备。再或者是我认为我应该赢对方，然后在对方使出一些我认为是怪招的时候产生不屑的态度，或者对自己的失误产生懊恼的情绪。这些细微的心理变化都会成为输球的导火索。总的来说还是我比赛打得太少，多打球多打比赛是我的 new year resolutions 之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实练球也是一件很 tricky 的事。作为一项两个人的体育项目，虽然基本功方面可以找教练指点，但多数情况下我练习的效果会很大程度上取决于和我练球的另一方。这也是我对练乒乓一直有点担心的地方。大家都比较喜欢和比自己打得好或至少是同一水平的人打，这样才可以学习和进步。然后就会出现一些类似于 A 想和 B 打，但 B 不想和 A 而想和 C 打，然后 C 又在和别人打，所以 A、B 都不打站着看 C 打等等之类的情况。我在这方面又面情很软，会不好意思找比我打得好很多的人打，觉得我在耽误对方时间。所以最后总是在乒乓球室带两三个小时，但真正有效的练习时间也不过一个多小时。克服这个问题的关键可能还是要想开一点，看到打得好的人就向他请教，不用太思前想后的。然后多打比赛，随着水平的提升应该会更有人愿意和我打吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还记得我想过为什么喜欢乒乓球这个问题。乒乓球需要大脑对身体和心理进行高效的控制，在压力下也可以锻炼一个人保持冷静的能力。当然这项运动本身也是很有趣的，球的旋转、力道、击球点的高低、击球时间的前后、站位、对球的判断等等都至关重要，而且这些因素对球的影响有时候不是很直观，是需要捉摸和推敲的，这个过程非常有趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年最大的遗憾莫过于自己音乐世界的匮乏。2017年好歹还坚持练过一段时间的钢琴，但尝试了一下 Chopin 的 Polonaise 遇到瓶颈就停了下来。2013到2016年在练吉他，出国之前电子琴是弹了很多年。想了想2018年什么都没练有两个原因，一是在钢琴和吉他间徘徊，下不了决心到底练哪个索性两个都不练。二是因为不管是弹琴还是弹弹吉，我的习惯都是识谱然后反复然后形成肌肉记忆然后 done。对于音乐的理解和对情感的表达都很欠缺，仅仅只是满足了“哈我又学了一首曲子”的自豪感。从情感的角度来讲，我和吉他是有更多 connection 的，它对我的意义也更深刻。但我还是止步在了可以弹唱我喜欢的歌曲和会一些基本的 fingerstyle，并没有往深里钻。其实弹吉他有时会面临一个 dilemma，那就是我想学的曲目多数都有人弹过，教学、和弦、指法等等都可以找到 YouTube 视频。但我问过接待爸爸（我的吉他入门老师），他说他都是听到喜欢的音乐后自己摸索研究，还有和其他弹吉他的人一起探讨来学习的。这个 dilemma 其实很多时候我都会遇到，有时觉得别人弄明白的东西直接喂给我真是一条捷径，但有时又觉得没有经历那个自己摸索的过程好像理解和掌握的都不是很好。归根结底又是一个取平衡点的问题。总之重新拾起吉他并更用心的学习是2019年的另一个 new year resolution。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;旅行&quot;&gt;旅行&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2018年四月我和 Steze 去了日本的京都，为我们一起上的一门叫 &lt;a href=&quot;https://architecture.mit.edu/subject/spring-2018-4550&quot;&gt;Computation Design Lab&lt;/a&gt; 的课的 final project 取素材。这门课旨在通过使用360度视频和3D扫描的技术，并结合我们个人的设计来重现京都的人文风情。360度视频和普通视频的录制方式差不多，只是镜头顾名思义是360度的。从电脑上一个2D的视频播放器里可以左右上下来拖这个窗口，从而从各个角度看录制视频时周围的场景。要是用相应的 VR headset 来播放这个视频，会有一种身临其境的感觉。3D扫描是通过对一个物体从各个角度拍照，然后把这些照片上穿到相应的软件中。这个软件会自动生成一个3D的模型。3D扫描和无人机结合在一起是考古和建筑学当下常用的一种方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起我们选的 final project 就不得不提我从小到大一直都很喜欢的&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E5%90%8D%E4%BE%A6%E6%8E%A2%E6%9F%AF%E5%8D%97/3469662&quot;&gt;名侦探柯南&lt;/a&gt;。名侦探柯南的第七部剧场版——&lt;a href=&quot;https://www.baidu.com/link?url=SJEVuE0S--UaNKxGRvlwjph_KYKueB5oGKqhTQzuNB-j63cYJ_uzdOSy1WnbM3LFqHjzRrAiixpv0DAVtsILKqLyq4Up70423fKUWKL6JdC93M1Z3V_9X1DuHVYnA21zOkN_KGwkiBqLEcNBFTugJiVOVSbYQE4fvEYL_FMjc6HUjjtD_osE6iiUGiV8pvsoIEjlRFIwpZqInrCkPCiCdG2tBej7_ZBT5Qs9vTxiokq&amp;amp;wd=&amp;amp;eqid=b3c9d8a5000046f2000000065c2c1bb9&quot;&gt;迷宫的十字路口&lt;/a&gt;，便是以京都的街巷为背景展开的。京都城中心四四方方十分规整，像个棋盘一样。电影中还有一首当地小孩用来记住街巷名称的皮球歌。在这部电影中有很多京都真实存在的街巷和景点。我和 Steze 在京都用360度摄影机和3D扫描记录下了很多实物，最后在 YouTube 的基础上制做了一个电影播放器。这部电影在我们的播放器里播放的时候，如果电影中的物件或者地点在我们记录的实物中也有出现，这些实物便可以展示出来，主角们所在的地点也可以在地图上被标注出来。是一个很有趣的 project。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_1.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;五条大桥上3D扫描的擬宝珠(Giboshi)&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_2.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;京都车站录制的360度视频&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_3.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;柯南和平次在五条大桥的旁边&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就这样我和Steze通过寻找动漫中出现的场景游览了京都的大街小巷。虽然动漫中有时会标注地点名称，但想找到动漫中具体的取景角度却没有那么容易。我们在当地朋友小山真二郎（我当然给他解释了他的名字从日文翻译成中文后的含义:D ) 的帮助下花了一天半的时间才算勉强走遍了动漫中出现的场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_4.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;京都车站入口&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_5.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E6%AD%A6%E8%97%8F%E5%9D%8A%E5%BC%81%E5%BA%86/1650338?fromtitle=%E5%BC%81%E5%BA%86&amp;amp;fromid=2126539&quot;&gt;&lt;center&gt;弁庆石&lt;/center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_6.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;*&lt;center&gt;五条大桥&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_7.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;五条天神宫&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_8.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;京都电视塔&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_9.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;佛光寺&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_10.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;Steze和小山真二郎在六角堂做cosplay&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_11.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;乌丸和四条交叉口&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_12.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;可惜清水寺在我们去的时候竟然在翻修&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_13.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;听小山同学说，鸭川河畔到了樱花时节满眼都是秀恩爱的-_-&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在京都的那一周正值樱花盛开的季节，鸭川河畔的樱花瓣随风而起美极了。人们坐在鸭川边纳凉的场景让我想起了黄河穿城而过的故乡兰州。我们通过这门课认识了 Kyoto Institute of Technology (KIT) 的很多学生，从而接触到了很多当地的民风民情。当地人给我一种非常友善、谦卑、腼腆的感觉。与我已经习惯了的美国的 individualism 相反，京都当地人给我一种 harmony 的印象。仿佛每个人都是社会中微不足道的一小部分，兢兢业业地做好本职工作，最后社会因为每个人的默默奉献而受益。在我们去岚山竹林的路上迎面走来了三个穿着和服的日本女孩，她们掩面而笑的样子让我想起了高中时和两个闺蜜每天上下学时的情景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/20190101/20190101_14.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年第二 significant 的旅行是毕业典礼前的一周和父母去了黄石和大提顿。这次旅行的 highlight 会被整理到“2018-2028——和父母游天下的十年”的系列中去。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;读书&quot;&gt;读书&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2018年的第二个遗憾就是书看的太少，而且类别太过单一，差不多都是鸡汤书，可能是我在从学生到 working professional 的转折点处希望从这类书中找到点方向。但这类书普遍有个问题就是一个道理翻来覆去说很多遍，尽管道理本身还是让我受益的。也是我没有太掌握读这类书的技巧，其实可以泛读不必精读。2019年的第三个 new year resolution 便是要博览群书。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.goodreads.com/book/show/35959613-how-to-american&quot;&gt;How to America: An Immigrant’s Guide to Disappointing Your Parents&lt;/a&gt; 这本书是当红好莱坞影星 Jimmy O. Yang（欧阳万成）以喜剧的方式讲述自己从香港移民美国，从游手好闲的小混混到出演 Silicon Valley 中的 Jian Yang 以及 Patriots Day 中的 Dun Meng。他在 &lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/av23584535/&quot;&gt;Arsenio stand up comedy show&lt;/a&gt; 中的演出让我看一次笑一次。我对书中的 Jimmy 为了融入美国文化采取的种种措施和东西方文化的冲突很有共鸣。还记得当时我高中在美国的那一年除了中餐店的老板好像没见过其他华人，可中餐店的老板还说 “She’s from China but I am from Hong Kong”。 书中还有一点说得很对：其实所谓同一种族的人更容易抱团不大是因为种族歧视，而是同种族的人更有可能有相似的经历从而更有可能有类似的三观。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.goodreads.com/book/show/40603783-the-defining-decade&quot;&gt;The Defining Decade: Why Your Twenties Matter–And How to Make the Most of Them Now&lt;/a&gt; 这本书强调了 twentysomething years 是人脑自青春期后的第二次生长。并且提到了前脑和后脑的区别。后脑作为先发育的部位控制的是人作为动物的本性，如对于吃喝睡的渴望，而前脑在二十多岁后还会继续发育，控制的是 forward thinking、future planning 等人类特有的能力。我也确实感觉有些东西是过了二十才慢慢掌握理解的，对自己的认识也从不久前的过去才慢慢开始变得清楚一些。我有时会在 rational 和 irrational 的 decisions 之间徘徊可能是前脑和后脑在我做选择时交替控制的结果吧。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.goodreads.com/book/show/16071764-lean-in&quot;&gt;Lean In: Women, Work, and the Will to Lead&lt;/a&gt; 这本书我是在 Sheryl Sandberg 给完 MIT 的 commencement speech 之后读的。在 commencement 上见到了 Sheryl，和她握手时她还亲切的夸赞了我的项链并且问我的专业是6-2（electrical engineering &amp;amp; computer science）还是6-3 (computer science)。Lean In 中 Sheryl 所持的一个观点引起了公众的很大争议——”We as women are holding ourselves back”。有些人觉得 Sheryl 在指责女性，觉得她在说 “We as women are the ones to blame for gender inequality”。这种归咎于受害人的观点有些不太 politically correct。Sheryl 还提到了 girl questions vs. boy questions，这也引起一片哗然。她在 Harvard Business School 给完 speech 之后，boys 问的问题是 “What did you learn at Google that you are applying at Facebook?” 和 “How do you run a platform company and ensure stability for your developers?”，而 girls 问的问题是 “Do you think it’s okay to work for a company that competes with the company you worked for before business school?” 和 “How can I get a mentor?” 用Sheryl的话说就是 “The men wanted answers and the women wanted permission and help”。我认为 Sheryl 的观点虽然 strong，但想来是有道理的。我有时觉得（包括我在内的）很多女性好像更容易关注一些外表的东西，例如这件事听起来怎么样看起来怎么样别人会怎么看，而很多男性好像对外表有些不管不顾，在兴趣和好奇心的驱使下会直奔主题，当然这只是泛指和自己的感觉。还有感触的一点就是有时候真的有点难碰到喜欢 do things 的女性，工作就不用说了，课余时打乒乓球弹吉他去gym打桥牌好像遇到的女性都比较少（估计要学跳舞肯定就不会有这种感觉了）。有时打心底里希望可以多认识女性爱好者们，但又不得不发出 “Where have all the girls gone” 的感叹。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.goodreads.com/review/show/2506474854&quot;&gt;The last lecture&lt;/a&gt; 这本书是 CMU 一位患癌症的教授, Randy Pausch, 给学生上的最后一堂课的总结。书中有几句我认为比较经典的话。一句是 ”The walls are there to show you how badly you want something. They are not there to stop you. They are also there to stop OTHER people”。Randy还提到了一个叫 head fake 的概念。Head fake 本身是指橄榄球中选手把头转向并不打算跑去的那个方向来欺骗对手。Randy 则用 head fake 来描述做一件事情重要的其实不是这件事情本身，而是在做这件事的过程中实现的其他隐晦的目的。比如他的最后一课的名字虽然是如何实现自己的少年梦，但其实是在讲如何 lead your life。这让我想起了 MIT EECS lounge 里咖啡机背后贴的 Carl Friedrich Gauss 那句话：“It is not knowledge, but the act of learning, not possession, but the act of getting there, which grants the greatest enjoyment”。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.goodreads.com/book/show/1713426.Predictably_Irrational&quot;&gt;Predictably Irrational&lt;/a&gt; by Dan Ariely&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.metastatic.org/text/This%20is%20Water.pdf&quot;&gt;This Is Water&lt;/a&gt; by David Foster Wallace&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;故地重游&quot;&gt;故地重游&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2018年12月，我为了参加高中交流时&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/jekyll/update/2018/12/29/Lynda-pass.html&quot;&gt;接待家庭母亲的葬礼&lt;/a&gt;，回到了加州北部一个叫 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Whitethorn,_California&quot;&gt;Whitethorn&lt;/a&gt; 的小地方。Whitethorn 属于 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Humboldt_County,_California&quot;&gt;Humboldt county&lt;/a&gt;，位于旧金山以北 340 miles 的地方,这里的居民和上世纪七八十年代的&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/History_of_the_hippie_movement&quot;&gt;嬉皮士&lt;/a&gt;有着紧密的联系。受当地气候和&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Lost_Coast&quot;&gt;地形&lt;/a&gt;的影响，种大麻是那里居民的主要经济来源。而在2016年之前，种植或使用非 medical 的大麻在加州是违法的。这个地方也因此变得更加封闭，可以说是与世隔绝。手机没有信号、里最近的小城市开车一个半小时不说，我在的那一年我们高中四个年级总共还只有13个学生。那一年的故事会是另外一篇 blog。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次我以更成熟、更独立的身份回到这里，才发现我所经历的两个圈子的贫富差距有多大，以及这两个圈子中的人的精神世界有多么不同。MIT 和 Silicon Valley 的这个圈子里住着的是 the elite：吃着 free food，想着怎么实现改变世界的 mission，去着健身房。大多数人与“贫穷”二字可能已有几代之隔。而 Humboldt 这个圈子中住的是很底层的人：学校的学生很多都 qualify for 政府提供的救济午餐，大家想着的是怎么糊口，早出晚归干的是体力活，学校的学生父母双全家庭幸福的没有几个，基本上也没有什么人上大学。这次回去听说高中一个同学的父亲开枪打伤警察进了监狱，另一个同学被炒鱿鱼后每个月靠政府发的 1000 块 unemployment 救济金生活。这还说的都是意识清醒的人，还有些人沉溺于大麻还要其他毒品已经分不清什么是现实世界了。加州大麻合法化对这个地方来说是一个坏消息。大麻在合法化后价格骤减，当地很多人已经无法靠种植大麻维持生计了。我认识的很多人不得不背井离乡去别处打拼。这里本就落后的经济现在可以说是日渐萧条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在2013年来到这里实属机缘巧合。虽然同龄人带我一直都很陌生，可学校的其他老师、staff、我的接待父母、其他学生的父母、邻居、甚至听说过我的陌生人都对我施以援手。有的在我没听懂他们说话时耐心解释，有的纠正我的发音，有的开车载我去参加考试，有的让我留宿，有的陪我练习面试，有的花几天时间给我写推荐信，有的带我去有人烟的地方散心，有的帮我每天扫描数学作业，有的在出大学录取结果那天带我出门兜风减压……大家不论身处何职，都尽力帮助过我，因为他们觉得我会 go places and do great things。这让我想起了 “It takes a village to raise a child” 这句话。可惜的是这过去种种的记忆都被 MIT 忙碌的学习生活冲淡了，直到这次故地重游才拾了回来。这段经历说明我是十分幸运的，同时也让我觉得一定要活出生命的意义。虽然我还在摸索它到底是什么，但至少我明白它应该是 greater than myself 的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下定决心写这篇年终总结是受了 kid 大神的启发，结构也是模仿了他的 blog，还希望他不会介意。开始写以后才发现想说的真的很多。我很欣慰在2018年写了我有史以来的第一篇年终总结，and here’s many more end of year summaries to come。新年快乐！&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">工作</summary></entry><entry><title type="html">Rest in Peace: Lynda Gross (1951-2018)</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2018/12/29/Lynda-pass.html" rel="alternate" type="text/html" title="Rest in Peace: Lynda Gross (1951-2018)" /><published>2018-12-29T23:10:00-08:00</published><updated>2018-12-29T23:10:00-08:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2018/12/29/Lynda-pass</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2018/12/29/Lynda-pass.html">&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Lynda Gross was my host mom when I participated in the AFS foreign exchange program. She passed away unexpectedly on Nov. 15th, 2018 due to pulmonary embolism. Below is my share of our memories during her service.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;My name is Sherry. I was a foreign exchange student from China. I lived with my host parents, Lynda and Bob Gross, from 2013 to 2014. I attended Whale Gulch High School, and graduated from college this past June. Lynda played a key role in my journey from China to the US, as well as in my transition from a teenage girl to an adult.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At the age of 17, I was extremely nervous leaving the big city I grew up in in China to come to this small community called Whitethorn, When I wrote my first email to Lynda, which was full of grammatical mistakes by the way, she replied by saying that she and Bob would make every attempt to be a good mom and dad for the duration of my stay. She also told me that she’s a person who likes to give hugs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lynda made every effort to make sure that I fit in to her family and made friends in this community. She drove the van for the school to get involved herself and to stay informed of how I was doing. She found many local programs for me to participate such as volunteering at Youth Alive, acting in the Missoula Children’s Theatre, and going on backpacking trips with other foreign exchange students in the Humboldt county. She brought me to five cities across four different states to meet pretty much her entire family. I felt like I was her fifth child.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beyond all these things that she had done for me, she went the extra mile for my education both as a teacher and as a supportive mother. I did not speak much English before I came to the US, and she taught me, word by word, the pronounciations of the soft “N” in words like “nine” and the soft “L” in words like “voltage”. When she heard that I wanted to pursue a college degree in the US, she became an expert in researching college programs herself. She made the trip between our home and Eureka countless number of times for me to take college entrance exams. Like her daughter, Angie, has mentioned, she also believed in me when I was rejected by many of the colleges I applied. Just like how our encounter was a miracle, another miracle happened when MIT accepted me, and Lynda was right, once again.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thanks to Lynda, I had such a unique experience and was given such a valuable opportunity from which I will benefit for the rest of my life. Ever since I left Lynda and Bob, I have been visiting almost every year, because just like Lynda, I also bonded with this place. In particular, I love to run in the woods, and I remember every time I went out for a run, Lynda would ask me how it was. Well guess what mom, I ran three miles this morning when it was forty degrees out. I know you would have asked how it was, and I’ll tell ya, I loved every minute of it. I love you mom.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Lynda Gross was my host mom when I participated in the AFS foreign exchange program. She passed away unexpectedly on Nov. 15th, 2018 due to pulmonary embolism. Below is my share of our memories during her service.</summary></entry><entry><title type="html">是我改变了世界，还是世界改变了我？</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2018/05/25/%E6%98%AF%E6%88%91%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%BA%86%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%BF%98%E6%98%AF%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%BA%86%E6%88%91.html" rel="alternate" type="text/html" title="是我改变了世界，还是世界改变了我？" /><published>2018-05-25T23:21:34-07:00</published><updated>2018-05-25T23:21:34-07:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2018/05/25/%E6%98%AF%E6%88%91%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%BA%86%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%BF%98%E6%98%AF%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%BA%86%E6%88%91</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2018/05/25/%E6%98%AF%E6%88%91%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%BA%86%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%BF%98%E6%98%AF%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%BA%86%E6%88%91.html">&lt;p&gt;十年前的5月25号，当时还在读小学六年级的我和父母一起参加了一个叫作“奥运助威小冠军”活动的复赛和决赛。这个项目当时要在我们省选一个小学生（以及家长）去北京为2008年的奥运会加油助威。我记得初赛的形式是绘画比赛，我画了一只手掌托起了一个奥运火炬。几个月之后收到了复赛和决赛的通知。决赛中有一道题目是想一句奥运口号，我还记得我说了“手拉手，心连心，携起手来渡难关。肩并肩，向前走，奥运精神永相传“，以纪念2008 这多灾多难的一年。一向活泼开朗的我挺受评委和观众的喜欢。就在很多人都以为入选的人肯定是我时，我以总分第二的成绩落选了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来不知道爸爸听谁说评委里面有几个人是和得第一的那个小朋友的父母在一个高校工作的。对于当时才12岁的我来说，这句话背后的意思并不是很明显。爸爸在回家后几个星期之内不断地给这个活动的项目组打电话，询问当初评委打分的依据，但最后也以无果告终。我从爸爸打电话时的只言片语中好像明白了什么，当时便写下了这首饱含童真的诗：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;小雨滴沙沙作响，雨刮器刷刷歌唱
&lt;br /&gt;带着欢声笑语，汽车驶进赛场
&lt;br /&gt;当时比赛的校园，是个美丽的地方
&lt;br /&gt;有我甜蜜的回忆，有我心灵的创伤
&lt;br /&gt;过五关，斩六将，挺进决赛为最强
&lt;br /&gt;奥运口号，即兴演讲，各争第一我最棒
&lt;br /&gt;结果令人失望，悲伤占据心上
&lt;br /&gt;非我能力不强，输了又有何妨&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;十年后的今天（恰巧也是5月25号），我提交了研究生毕业论文，为这过去十年的学习画上了一个暂时的句号。有人问我毕业了，打算回国吗？仔细想来，对于十六岁来美国并且在这里度过了在mental growth过程中比较重要的几年的我来说，和祖国的纽带好像没有那么坚实了。虽然我还是会在和别人聊政治时站出来维护祖国，说“国情不一样你们不要一概而论嘛”，但这些年身处他乡，对祖国的感情多只存在于记忆中了。要说不想回国可能还有个原因，那就是十年前的今天给我留下了一点阴影。虽说祖国受国情影响也有自己的无奈，但国情也不能是有这种“事不关己高高挂起”和”学好你自己的习”的借口啊。十年前爸爸对那件事穷追不舍的态度对我产生了深远的影响，以至于我在之后遇到种种不公时不论是否牵扯个人利益都想挺身而出。最好的例子便是在中学当数学课代表时接发班长多年考试作弊的行为。想来美国（至少在民众的层面上）corruptions是要少很多。虽然也有周围的中国朋友说“美国社会的corruptions只不过你还没有看到嘞”, 但我的反应是，“对啊，只不过我都来这边五年了还没怎么看到。”  难道这和我不断增长的近视度数有关:D ？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在美国高中和大学的经历让我觉得这里是一个可以通过自己的努力而摘到星星的地方。当初我怀着这样的信念收到大学的录取通知，今天也怀着这样的信念交了毕业论文。记得电影“中国合伙人”对于“一样的月光”中那句“是我们改变了世界，还是世界改变了我和你” 给出了两个答案：“我们改变不了世界，是世界改变了我们” 和 “他压根儿没想过去改变这个世界，但至少他能做到不被这个世界改变”。我想我对这个问题的回答是“我的坚持改变了我的世界。如果改变自己世界的人多了，这个世界不也就改变了吗？”&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">十年前的5月25号，当时还在读小学六年级的我和父母一起参加了一个叫作“奥运助威小冠军”活动的复赛和决赛。这个项目当时要在我们省选一个小学生（以及家长）去北京为2008年的奥运会加油助威。我记得初赛的形式是绘画比赛，我画了一只手掌托起了一个奥运火炬。几个月之后收到了复赛和决赛的通知。决赛中有一道题目是想一句奥运口号，我还记得我说了“手拉手，心连心，携起手来渡难关。肩并肩，向前走，奥运精神永相传“，以纪念2008 这多灾多难的一年。一向活泼开朗的我挺受评委和观众的喜欢。就在很多人都以为入选的人肯定是我时，我以总分第二的成绩落选了。</summary></entry></feed>